繼續課立場新聞，「堅守立場」眾籌計劃

唔好停呀，香港人一齊堅守立場！撐到底！

原文：

《立場新聞》昨天（10 月 7 日）傍晚起，接獲大量有關贊助的查詢，經了解後，我們知悉有網民在社交媒體提到《立場新聞》有財政困難，呼籲贊助。

我們十分感謝大家的關心和支持，但《立場新聞》短期內沒有財政危機，可以維持目前的營運，包括直播報道。

《立場新聞》想借此機會，交待我們最新的運作狀況，並提早預告我們打算推出的「堅守立場」眾籌計劃。

《立場新聞》今年六月時的全職員工有 14 人。由於每月贊助的會員數目增加，財政情況轉趨穩定，我們可以作較長遠的規劃，全職員工數目現時已增加至 21 人，當中包括前綫記者、專題記者、編輯、設計師、攝影師等崗位。我們會因應近日贊助會員人數增加，考慮進一步增加人手。

我們過去數月能夠適量增加人手、改善設備、加強辦公室保安等，全賴大家在金錢上的實質支持。《立場新聞》今年唯一一次的公開募集贊助，是一如往年在 7 月 1 日進行，成績理想；加上過去數月大量讀者主動查詢贊助方法，讓《立場新聞》能夠擺脫過去數年的財政危機，《立場新聞》仝人衷心感謝香港人的支持。

香港最壞的時代，有最好的人民，也需要最堅韌的媒體。面對政權無所不用其極的手段，《立場新聞》要為可能出現的最壞情況作部署，加強抵禦強權騷擾、打壓甚至查封的能力。因此，我們正籌備「堅守立場」計劃，目前擬定中的行動清單，可能實施而可以公開的項目，包括把伺服器搬到海外、以區塊鏈技術發佈內容、設立有周全保密措施的報料渠道等。

為了實行「堅守立場」計劃，我們將會在稍後時間，發起眾籌，到時候會更詳盡交代計劃細節。

《立場新聞》承諾，我們會竭盡所能，守護香港。

STAND WITH HONG KONG.

--------------

現時贊助《立場新聞》的渠道，可見 。

我們沒有經第三方募集贊助。